给定一个字符串 s 和一些长度相同的单词 words。找出 s 中恰好可以由 words 中所有单词串联形成的子串的起始位置。

注意子串要与 words 中的单词完全匹配，中间不能有其他字符，但不需要考虑 words 中单词串联的顺序。

 

示例 1：

输入：
  s = "barfoothefoobarman",
  words = ["foo","bar"]
输出：[0,9]
解释：
从索引 0 和 9 开始的子串分别是 "barfoor" 和 "foobar" 。
输出的顺序不重要, [9,0] 也是有效答案。
示例 2：

输入：
  s = "wordgoodgoodgoodbestword",
  words = ["word","good","best","word"]
输出：[]

































思路：
问题：
原代码：
for(int i = 0; i <= （s.size()-wn*wl); i++) 当测试用例为  "a",{"a","a"} 时出错，s.size()-wn*wl = -1，但是 for 循环仍然执行了。
修改为
int limit = s.size()-wn*wl;
for(int i = 0; i <= limit; i++)
正常工作。
编译器无法计算 i <= （s.size()-wn*wl); 的结果？


将 words 中的 string 放入 wmap 中，i 遍历 s，
创建一个map copy(wmap), k = words.size(), j = i;
while k > 0
c = substr(j, words[0].length())      // 每次 j 往前移动 words[0].size() 长度，即得到子串 c =
if(!copy.count[c] || count[c]==0) break, // i -> i+1
k--, j += words[0].length();
if k == 0 	res.push_back(i);






























code：
class Solution {
public:
    vector<int> findSubstring(string s, vector<string>& words) {
        vector<int> ret;
        if(s.length()==0 || words.size()==0) return {};
        unordered_map<string, int> wmap;
        for(auto c:words) wmap[c]++;
        int wn = words.size(), wl = words[0].length();
        
        int limit = s.size()-wn*wl;
        for(int i = 0; i <= limit; i++)
        {
            unordered_map<string, int> copy(wmap);
            int k = wn;
            int j = i;
            while(k > 0)
            {
                string temp = s.substr(j, wl);
                if(!copy.count(temp) || copy[temp]==0) break;
                copy[temp]--;
                k--;
                j += wl;
            }
            if(k == 0) ret.push_back(i);
        }
        return ret;
    }
};