请判断一个链表是否为回文链表。

示例 1:

输入: 1->2
输出: false

示例 2:

输入: 1->2->2->1
输出: true

进阶：
你能否用 O(n) 时间复杂度和 O(1) 空间复杂度解决此题？



























思路：
code1：
将链表的前一半放在容器 a 中，后一半放在容器 b 中。将 b 反转与 a 比较是否相等。
code2：
1.遍历链表，将值存放在容器中。
2.两个指针 head 和 p，head 指向开头，p 指向末尾。若指向的值相等，则 head指针后移，p 指针前移，使用递归实现。





















code1：
/**
 * Definition for singly-linked list.
 * struct ListNode {
 *     int val;
 *     ListNode *next;
 *     ListNode(int x) : val(x), next(NULL) {}
 * };
 */
class Solution {
public:
    bool isPalindrome(ListNode* head) {
        if(!head || !head->next) return true;
        ListNode* p = head;
        ListNode* q = head->next;
        while(q)
        {
            if(q->next == NULL) break;
            p = p->next;
            q = q->next->next;
        }
        ListNode* start1 = head;
        ListNode* start2 = p->next;
        // if(!q->next)
        // {
        //     q = p->next;
        // }
        if(!q)
        {
            q = p;
        }
        else
        {
            q = p->next;
        }
        vector<int> a;
        vector<int> b;
        while(start1 != q)
        {
            a.push_back(start1->val);
            start1 = start1->next;
        }
        while(start2)
        {
            b.push_back(start2->val);
            start2 = start2->next;
        }
        reverse(b.begin(), b.end());
        return a == b;
    }
};














code2：
/**
 * Definition for singly-linked list.
 * struct ListNode {
 *     int val;
 *     ListNode *next;
 *     ListNode(int x) : val(x), next(NULL) {}
 * };
 */
class Solution {
public:
    bool isPalindrome(ListNode* head) {
        return check(head, head);
    }
    bool check(ListNode* &head, ListNode* p)
    {
        if(!p) return true;
        bool is_pal = check(head, p->next);
        if(head->val != p->val)
            return false;
        head = head->next;
        return is_pal;
    }
};